1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let
   и const.
   var и let - операторы, имеющие сходство тем, что переменные могут обновляться в пределах видимости. Различие состоит в области действия: если переменная объявляется при помощи var внутри функции, она имеет локальную область видимости, т.е. доступ к ней есть только в рамках этой функции. Переменная, объявленная при помощи оператора let используется в рамках блока кода (все, что внутри фигурніх скобок). В отличии от var при помощи let невозможно повторно объявлять переменную в рамках ее видимости.
   Переменные, объявленные при помощи var имеют глобальную и локальную область видимости (в рамках функции). Let и const - область видимости блочная.
   При использовании оператора const переменная не может ни обновляться, ни объявляться заново.

2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
   Потому что оператор var является устаревшим, при его работе иногда возникают проблемы. let -более современенная версия, поэтому на данный момент var используется в тех случаях, если необходимо объявить переменную повторно.
